%!../bakalarka.tex
\section{Vytvořené funkce} % (fold)
\label{sec:vytvorene_funkce}
	V~této sekci pro úplnost vypisuji mnou vytvořené funkce.
	% Pokud tyto funkce nepotřebujete, můžete pokračovat sekcí~\myRef{sub:palety_barev} na straně~\pageref{sub:palety_barev}

	\subsection{Rainbow plot funkce} % (fold)
	\label{sub:plot_rainbow}
		Prototyp funkce pro tvorbu rainbow plotu\footnote{Více o~tomto grafu v~\myRef{sub:rainbow_plot}.} z~časové řady. Ukázkou je obrázek~\iRef{rainbow_ts}.
		\embedR{plot.rainbow_function}
	% subsection funkce_pro_rainbow_plot (end)

	\newpage

	\subsection{Funkce pro tvorbu stromu života} % (fold)
	\label{sub:plot_life_tree}
		Prototyp funkce pro tvorbu demografického stromu života. Ukázka na obrázku~\iRef{life_tree}.
		\embedR{plot.lifeTree_function}
	% subsection plot_life_tree (end)

	\newpage

	\subsection{Funkce popisující vznik sectioned density plotu} % (fold)
	\label{sub:tvorba_sec_dens}
		\embedR{plot.explainSectionedDensity_function}
	% subsection funkce_vysv_tluj_c_vznik_sectioned_density_plotu (end)


	% \subsection{Palety barev} % (fold)
	% \label{sub:palety_barev}
	% 	R~obsahuje hned několik funkcí, které usnadňují práci s~barvami. Podívejme se na některé z~nich.
	% 	\subsubsection{Funkce rainbow()} % (fold)
	% 	\label{ssub:funkce_rainbow_}
	% 		Funkce \code{rainbow()} vytvoří vektor navazujících barev. Je možné specifikovat sytost \code{s} a~jas \code{v} barvy\footnote{Anglicky \textbf{s}aturation a~\textbf{v}alue.}. Vykresleme si například 300 barev do výsečového grafu, zachyceného na obrázku~\iRef{rainbow}.

	% 		\ir{rainbow}{Barvy generované funkcí \code{rainbow()}}
	% 	% subsubsection funkce_rainbow_ (end)

	% 	\subsubsection{Funkce colorRampPalette()} % (fold)
	% 	\label{ssub:funkce_heat_colors}
	% 		Funkce \code{colorRampPalette()} slouží pro vytvoření přechodu mezi libovolným počtem barev. Pokud budeme například chtít udělat škálu barev od studené (modré) do teplé (červené), využijeme \code{colorRampPalette()} jako na obrázku~\iRef{heat_colors}\footnote{Pro vykreslení obdélníku je použit balíček \textbf{plotrix}~\cite{plotrix}.}.

	% 		\ir{heat_colors}{Přechod ze studené do teplé barvy pomoci \code{colorRampPalette()}}
	% 	% subsubsection funkce_heat_colors (end)

	% % subsection palety_barev (end)
% section uzitecne_funkce (end)